究竟係我個fd仆街定係我太乞兒？

事源我個fd佢有幾張半價自助餐coupon
咁佢就問我有冇興趣一齊食
我見有半價就梗係lur飯應

點知食完佢先同我講要收番我正價
我當下冇同佢理論照比錢，畢竟條友事前又真係冇講明會比個半價我

但之後越諗越唔對路，佢算唔算過我一棟食免費餐

：樓主係乞兒，少少錢都計較
：個fd係仆街，過樓主一棟

Post出黎唔係想圍爐取暖，係我唔知要點再面對呢個fd

兩個都係乞衣

我稔你地都唔係好熟

飛有幾張 如果真係當你係朋友 俾一張你益你有咩所謂 如果佢唔想益人 又唔想自己食？ 收皮
呢d 朋友真係唔要都罷就 佢想人陪就更係要付出1dd
我諗條仆街都係無咩朋友
仲好撚意思收你正價
幫你分一半正價都好d啦
例如 一個人250 半價125 姐係成張單375（唔好理加一個d住）除二 都唔得？
憑咩要你俾250 咁佢講得佢有半價 佢又好意思唔撚分享
痴撚線
老土講句有福同享有難同當架啦
佢唔當你係朋友
只係攝時間 同埋唔使一個人食咁肉酸咋

百幾蚊睇清一個人 太抵屌了

你計錯，應該兩個都半價，埋單250，又收樓主250

但以佢朋友咁撚度縮嘅性格 俾多張飛等於無左125 因為半價
所以張單除二係蝕少d

識左10年以上，算係我best fd
可能佢唔係咁諗啦

屌 仲衰

的確係，雖然唔會對佢點
但以後有D咩消費都同佢計到足

咁一個人食又確係柒嘅
Btw，冇咩必要都唔會再同條仆街食飯

屌 好意思唔分享 唔好意撚思自己食？
咪就係話 唔想自己食就係要付出架啦
憎死呢d仆街 我中學個陣都有個咁撚樣嘅朋友
絕左交過左一排

即係happy hour
Buy one get one free

你叫朋友去
佢就buy one
你就get one free

你覺得有冇問題

係咪調轉左
不過依家都叫睇清楚佢
同埋知道佢係點看待呢段友誼

同買一送一個原理一樣 不過係你做買果個

成功將50% off x2變成100% off

你諗住有得半價食buffet 點知都係要比足全數
咁做乜要同佢食 同女朋友同屋企人食咪仲好

食完佢先講，可以點？
唔想大庭廣眾同佢𢱑爛塊面

比原價點撚解要同佢食
不過一餐buffet 睇清一個人 抵啦

不能認同更多

哇 姐係呃鳩左你個半價囉
本身佢自己食： 要俾半價
同你食：一蚊唔使俾

你下次問佢話我有買一送一優惠/咩2人同行一人免費嗰d，叫佢去，又叫佢比正價，佢屌9你就同佢講，你上次都係咁喎，咁咪冇聲出囉, 一出聲就叫佢回水，做9佢一獲

有福都唔可以同享

有難果陣你就仆街了

呢啲縮骨精主導權唔喺佢度，一定唔會同你去

仲話best fd

你確定呢個係你個FD?

仲同佢來往

咁嘅仆街

Best fd就屌鳩佢啦
問佢係咪傻撚咗
不過拎得返錢機會都好細

一係你既best其實唔算係best
一係佢恃住熟, 整鬼你

係咪佢得一張飛半價？
同我d fd好似
生日去op免費
想搵我陪佢去
但要我出正價錢
唔夾一半都請我食餐飯啦好心

同你講有半價咁正常人都預左係比半價食架啦 要比正價做乜要同佢食？十年都你睇唔穿你個fd

你問返佢，你無半價點解要同佢去食

比多一倍錢同條女去食都無咁嬲

算啦 你都比佢搵左十年笨
應該唔止今次

想屌鳩佢唔駛出聲 俾呢個post佢睇就得

十年友情都比唔上幾百蚊既buffet
可想而知巴打既best friend

樓豬做個朋友？

我有幾張買一送一既coupon

咁仆街？收正價一早講啦 條仆街仔擺明想食免費餐過你一棟

呢d朋友少見d啦，個百幾蚊都要計

會請
百零蚊就買清一個人嘅格
太抵屌

可能佢想同你絕膠好耐，係你死都痴埋去

再唔係就你個身份係水魚而唔係fd，呢啲人如果而家話俾番錢你都唔好再同佢來往

應該即場分單，你自己畀正價，佢自己畀返佢自己嗰份半價，然後絕交

下次照去

等佢入左去先再放飛機

有諗過
個post真係負皮如潮

如果佢個張coupon要錢買就另計

係，我都試過信用卡有回贈個fd扣返回贈個數找數俾我

如果我係佢 你真係我老死 約出嚟兩個食完我都廢事收返你錢
本來原價一個人食 而家有個friend一齊食幾開心
人大咗就知其實食飯食乜唔緊要 最緊要同邊個食

正常都係總數除開啦
cheap撚到呀

你確定佢真係你個fd? 你自己以為咋？

明顯人哋無當你係

仲叫fd咩？
呢d人唔洗再聯絡啦

或者係啦
但咁諗真係好sad
識左咁耐，之前都正正常常
突然整單咁既野，搞到我仲以為係自己太計較

你話係best frd咋嘛，會咁樣做我完全睇唔出佢當你係

諗起有fd 次次生日飯都要用佢張餅卡指定邊間鋪買蛋糕，但蛋糕就計原價買，好小家

傻西，應該唔比錢，佢請你去食

最撚膠既係 仲要叫樓豬一齊去跟住用兩張券
賺個差價

佢比例子姐 想講如果用一張券要除2
但我都覺條友係用左兩張 跟住唔洗錢食飯

屌，過多一個禮拜
同佢講你有幾張半價飛
同返佢呢一招

佢公司同其他機構合作，要員工申請d唔知乜柒就每人送幾張

屌諗起都覺得仆街得黎好好笑
同個朋友講在買一送一 夾錢個時就話 你買呀嘛 我個個係送架喎

我自己攞番黎
點解要還
屌你老母
😦

條友狗撚到 不過早啲認清好事黎

個fd好肉酸

如果係我一定同佢再無朋友做

痴撚線
呢d人肯定係連cash dollar 都會同你計嘅仆街

絕交啦屌

佢有上開連登，個post又上埋熱門
佢睇到都係遲早嘅事

估唔到樓主個FD咁仆街都有10個知音人

即刻分單埋自己個份

點解唔即場屌鳩佢？ besf fd會唔好意思出聲屌架咩？
咁算乜撚fd 擺明當你水魚啦

俾人撚狗

佢咁做其實無問題，始終張飛係佢的

但佢既人就好有問題 正常你有2張 約朋友食仲講到明有半價飛 就擺明係預兩個都俾半價價錢啦
但佢竟然可以講完有半價飛都收你正價 姐係如果係我就唔會再同佢做朋友啦

等睇FD本人上黎反咬樓豬

我都係咁諗
道理上佢的確講得通
但就一啲人情都冇

當你上網賣撚左張半價飛應該都打左9折啦
收我正價果下真係打個突

係樓主自作多情啫，如果你個fd無同你講佢有半價，你都唔會怪佢，大家開開心心食完飯各自俾錢算。但點解當佢誠實同你講有半價時你反而怪番佢？所以做人真係唔好太誠實好。

同樓主有類似經驗。幾年前DSE有一張補習半價嘅coupon(原價6百幾左右)，但我本人唔用得，於是問個fd有冇興趣一齊補，咁佢lur飯應，我本身以為係大家嘅補習費加埋然後除二。點撚知去到俾錢，佢用撚完我張coupon拍拍羅友走咗，完全冇撚理過我要俾原價。

正路依啲情況一定係扣咗coupon，之後除二，除非佢嗰張係無條件現金卷

呢d朋友斷絕來往啦
信我 你唔會有損水

當初同你講半價為乜

絕交啦

直接block柒佢絕交啦

十年以上你上連燈問 搞笑？

仲友大約幾歲？ 好窮？

膠你老母

仲有以後
佢連10yr up嘅fd都咁計較（其實算呃左你啦，話半價，最後係你俾正價請埋佢食，依啲叫唔熟唔食）
俾我就唔來往
利申：有過依啲fd，睇清之後已無聯絡

如果你真係十幾年真心friend，應該同佢講返你諗住大家都半價，唔係擺上嚟公審件事。佢可能真係冇上司或者屋企人教，所以唔識呢啲人情世故。
如果佢真心咁度縮，咁你咪唔好同佢做friend囉。
你又話上嚟唔係圍爐，但係後面個個post都恥笑你個friend，乜柒「負皮如潮」，睇到都打冷震。

識得耐唔代表真係清楚一個人嘅

你唔係第一時間拎左張卷先就更係唔好去啦

如果佢同你講半價，最後收正價，點會講得通
btw我都想同你做fd

樓主上黎問就係唔知點開口問fd啦
你唔好當個個人開post都係起底公審先得架

同侍應講

張單分開埋

唔熟唔食

樓主咁佢其實係用左一張定兩張coupon?

兩張

樓豬十年都睇唔清

同我個fd 好似
不過係我生日免費 佢話想去 因為同我去半價
申利次次佢生日要我請 到我生日一毛都無請過我

你唔問佢？
乜唔係半價咩？！

如果係熟既 就會話 屌你啊 又話半價？

搭單問，如果佢得一張5折既，叫埋一齊食既話 我俾全價 佢俾半價 又算唔算正常

諗住整估下你 點知你咁on9 真係比

用兩張真係好仆街
識左十年都唔知佢係呢啲人
定佢生活好困難又想食自助餐呀？

恥笑佢有咩問題，佢咁對我，我係咪要同佢護航？
同埋個post負皮如潮係事實，我希望佢睇到呢個post

死仆街嚟

咁撚仆街既 仲話FD

似係你計較
禮尚往來姐 到你生日咪請返你

生日話哂都係壽星仔/女，當同人慶祝生日都接受到嘅

根本冇當你朋友
係朋友嘅你個fd一定大家半均出錢埋單而唔係你出正價
再好朋友啲嘅，佢會感謝你同佢一齊食同傾咗一晚偈，佢唔駛你出錢，你朋友出錢埋單添

睇嚟樓主同你朋友唔太熟咋喎

呢種人可以直接斷絕來往

一次自助餐就睇清一個人
抵到爆呀

垃圾朋友 屌7佢啦

好肉酸

你都識左10年以上啦 你咪照直講
下..唔係半價咩咁樣 睇黎你地真係唔係好fd wor

連登仔最中意雙重標準

分開架wo
玩完仲有慶祝送禮物請食飯
特登去op又唔係必要

屌
如果真係 friend
錢都唔撚收啦

請你陪我食

其實 friend 都有等級既

我覺得直情無需要同呢啲人再來往

屌你咁撚熟口面既個post

明顯係你個fd仆街啦

之前我有迪士尼免費pass
揾fd同自己一齊去
我都幫個fd比返一半票錢
呢d情況無理由叫個fd自己一個食晒喎

To樓主frd：

有關：仆街朋友賤行為事宜
（案件編號:cheapLon9）

特此通知， Lihkg律政司已於2019年4月5日，向台端提出起訴。 台端涉嫌違反《Lihkg規則》第四章第十二條-欺騙朋友金錢。本司已向眾巴絲提出單方面申請，要求給予許可，准許本司向台端作出公審。

陳耀上

Lihkg律政司公審科分科一第一組高級檢控官

過兩日

網民熱話: 與好友食半價自助餐 慘變全價？

Topick、HK01 記者朋友你哋好

做乜鳩

變左你請佢食飯喎

其實呢d行為點做得出？

你個frd真係仆街黎 唔好為咗佢傷神 花時間識其他人仲用 幾百蚊就識穿佢真係抵

呢單係咪第一次 如果係都算樓主好彩既

嘩cheap撚到咁

樓主，如果我得一張，我都會同個朋友分享，一人平25%，你呢個朋友絕交算啦，賤到冇朋友

你個fd咁小家 咁都敢開口收正價
實冇咩朋友
樓主你自己接收左佢啦 唔好比佢禍害其他人

實係你太易恰 最易落手搵著數

樓主你個fd知道未

呃負評

幾好
$250就買到一個真相

不如分享下你既論點?
真係點諗都唔覺得樓主有錯

你個fd算賤 食免費餐

唔熟唔食呀

諗起之前有單話結婚冇伴郎，揾個識左十幾年既曾經best fd

總數除2囉咁嘅人都有？

究竟咩人先可以厚面皮到咁？

咪係
係 best friend 唔係應該直接屌柒佢咩

抵食，
一餐飯睇清楚一個人，你以後就唔會傻傻地當佢係朋友啦。

我朋友之前同我講過個case:

佢同一個曖昧緊既女仔去citysuper買牛扒慶祝聖誕，因為個女仔話出面食好貴，唔想大家破費
行緊既時候，個女仔話有啲citysuper券，之前用信用卡積分換落（但佢冇講明係淨係for自己用）
埋單時塊扒$400，個女仔攞左$200券出黎
但我個朋友攞左$100出黎，話一人一百
即係條女實質出左$300

條女後尾同我講返覺得我friend好cheap
已經幫佢慳錢，唔洗出街比人劏，都仲好意思出得$100
不過我有其他朋友又話係條女計較 你地點睇

男cheap
女計較

如果佢收你原價 咁做咩要搵佢
網上賣野 都唔會收正價啦
如果唔係好熟 收你7成都仲講得過
收足原價真係狗也碼屌

好撚醒

不

呢d fd真係唔識都罷就

人地生日自己一條友去都免費
又唔係靠你比正價先免費
有咩問題

your friend, dog also unfuck

咁你生日咪自己去囉
除非人地都好撚想去op，如果係純粹為係陪你先去
你好唔好意思唔share返錢
share返都平左啦其實

識十年唔敢開口講⋯⋯⋯

俾錢果下唔出聲屌柒佢
樓主同佢熟極有限喇

真正熟既朋友 遇到呢啲情況肯定大大聲屌

我說唔會咁做，如果有人對我咁做我會直接講share

根本飲包食醉個時已經塞一半錢比佢 叫佢搞掂佢

然後如果佢問我拎全價

第一句一定：你都on9

你個fd係咪叫劉偉生

應該同佢aa
你有你正價
佢有佢半價

半價自助餐自己eatigo啦 洗鬼乞張coupon

重點唔係錢，係識左佢咁耐先黎招先斬後奏
到底佢係點看待呢段friendship

識人同女拍拖 話冇錢
成日r個做戲院既fd拎免費飛
但條友明明 月入5萬 痴撚線

其實你當下問佢，乜唔係半價咩？就可以搞清件事
佢點諗無人知，亦無絕對嘅啱定錯
如果佢本身一向對錢銀好計較，而佢又預咗你去食係陪佢食嘅，咁又唔可以話佢錯。。。
不過咁佢真係好小家

呢啲情況好尷尬，因為你唔知佢叫你食嘅出發點係陪佢食，定一齊用半價食。。。

不過理論上，我咁樣叫得個朋友同我食，應該就一齊半價先啱數

你應該諗下佢平時對錢銀有幾計較，就知佢今次係咩狀況

都係嗰句，對住啲小家嘅人，無謂交心啦

咁樓主個fd果張半價飛都一樣姐

正解

人地又無開名又剩 邊到公審？

你當佢係best friend...唉

好有趣... 樓主個fd會計較樓主半份自助餐錢
樓主又會計較自己比多左半份自助餐錢

打和啦SUPER

想知佢啲半價飛點黎
如果係唔係俾錢買既 莫講話原價 半價你都應該要諗諗佢係咪你朋友
我自己如果有 我都唔會收返人錢 志在大家開心食個飯

係搵左個所謂識左十幾年但又好耐無聯絡自己又唔搵人既朋友
跟住講到好似係人地不念舊情咁既個位

其實係佢太仆街
雖然做朋友唔洗計到咁足
但佢明搵你笨

大家一齊食buffet開開心心
我比你個份都仲得
點解要咁樣

我之前都有個朋友係咁
好彩斷左來往

為左張券半價先去同人食咪又係貪小便宜 為左幾舊水上黎開post想人認同佢乞負評 夠乞衣未呀？本身個人現實無處事能力 即場唔識出聲 就算個fd係有問題 你同佢做到十年朋友唔覺有問題係咪首先應該檢討下自己唔帶眼識人

佢仲有幾張，你應該同圍內friend單聲，免得做咗下個受害者

屌佢老母再分單
你自己比原價
不過都要佢淨係可以用一張coupon
焗佢要比半價
反正你點都要比全數
點解要益個仆街

咁你都應該冇咩朋友

梗係唔比全傾佢啦你都on9

價

咁你咪同佢講
呢件事好兩睇
佢幫你出埋就係你攞著數
你俾返你果份就係佢度縮
只有一個抵諗啲先行得通 做fd計少啲囉

我都遇到同樣情況你個fd姓乜 會唔會係同一條友

又唔算仆街，只可以話佢唔當你朋友，當飯腳姐

開名啦

認真 呢啲咁嘅朋友唔洗做啦 明搵你笨

所以咪同樓主果件事一樣
樓主唔中意咪俾錢果陣同佢講

貪小便宜，想人認同自己，現實欠缺行動力
呢啲性格缺陷我全部都認

但我上黎開post，就係想檢討下究竟係自己冇帶眼識人，定係自己太斤斤計較

不過睇返上面果句，似乎無論正評/負評多，我都要承認自己嘅錯誤
咁又難怪會比你呢啲處於道德高地嘅人抨擊

如果樓主出聲
條友仲可以話：識左十年都同我計幾百蚊
所以唔好因為件事斷來往
當誌清一個人，唔洗對佢比真心
記得同佢有錢銀來往就小心d

係，有時以為朋友咁熟有啲野唔駛講埋出口
點知就自己中自己伏

大方啲請埋佢食

呢啲人咬兄食弟
斷咗佢啦
對街外人點賤都冇所謂
對自己人咁？

半價飛唔係要2人同行？

屌咁都照俾

分單淨係比自己咪得
比餐廳賺都唔比佢賺

講真
太過度縮孤鳩寒嘅
做朋友嚟都無謂

實會因少少錢鬧交

死乞衣上黎博認同感
冇錢學人食BUFFET

呢啲frd唔要都罷 擺明滾鳩你 俾你一折食都嫌貴

算啦,少少錢當睇清楚個fd,可以老死不相往來

其實呢個case同樓主個case唔係一樣咩 點解今次咁多人覺得係男仔cheap? 真心想知

當豪比狗啦少少錢就足以令佢露出真面目

我會唔比錢
入去餐廳同個經理講我想攞返張卷比正價
跟住比返張卷你朋友